<div class="center"><img class="wp-image-9404" src="/app/uploads/2012/03/cerdo_igualdad_animal.jpg" /></div>
<p>El Patronato de Turismo de Huelva estudia poner en marcha un programa de actividades destinado <strong>promocionar comercialmente la matanza del cerdo</strong>, como &ldquo;acto tradicional t&iacute;pico&rdquo; de los pueblos de la sierra y el And&eacute;valo onubense. Desde el Patronato se pretende elaborar un programa que <strong>ofertar a los turistas</strong> que lleguen a la provincia en la &eacute;poca de la matanza.</p>
<p>Seg&uacute;n el presidente del Patronato de Turismo y de la Diputaci&oacute;n de Huelva, Ignacio Caraballo, lo que se pretende con esta iniciativa es &quot;aprovechar el <strong>valor ritual de la matanza</strong>, que, durante tantos a&ntilde;os, ha ido formando unos usos, un patrimonio y una forma artesanal de hacer el producto que merece la pena ser conocido&quot;.</p>
<p>Asimismo, la instituci&oacute;n provincial onubense ha defendido la &quot;enorme riqueza&quot; que contiene el proceso de la matanza del cerdo ib&eacute;rico, &quot;desde la forma de matar al animal hasta el m&aacute;s m&iacute;nimo detalle en la elaboraci&oacute;n tradicional y artesana de los distintos productos gastron&oacute;micos derivados del mismo&rdquo;.</p>

